% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=4b25a&id=2G12-2&n=2&d=10&s=2&alea=NOfW
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie repérée
\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, on donne les points suivants : $R\left(\dfrac{5}{3}\,;\,\dfrac{5}{2}\right)$ et $S\left(-\dfrac{1}{3}\,;\,-\dfrac{1}{6}\right)$.\\Déterminer les coordonnées du point $T$ milieu du segment $[RS]$.\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.75\linewidth}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}Dans un repère orthonormé $(O,I,J)$, on donne les points suivants : $U\left(\dfrac{4}{5}\,;\,\dfrac{5}{2}\right)$ et $V\left(-\dfrac{4}{5}\,;\,-4\right)$.\\Déterminer les coordonnées du point $W$ milieu du segment $[UV]$.\end{minipage}\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=4b25a&id=2G12-2&n=2&d=10&s=2&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
			
		\end{minipage}
\end{enumerate}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique les formules avec les données de l'énoncé  : 

\medskip
$\begin{cases}x_T=\dfrac{x_R+x_S}{2}=\dfrac{\dfrac{5}{3}+\left(-\dfrac{1}{3}\right)}{2}=
          \dfrac{\dfrac{15}{9}+\dfrac{-3}{9}}{2}=\dfrac{\dfrac{12}{9}}{2}=\dfrac{12}{9}\times \dfrac{1}{2}=\dfrac{12}{18}=\dfrac{2{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times6}} }{3{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times6}}}=\dfrac{2}{3}\\[1em]
          y_T=\dfrac{y_R+y_S}{2}=\dfrac{\dfrac{5}{2}+\left(-\dfrac{1}{6}\right)}{2}=
          \dfrac{\dfrac{30}{12}+\dfrac{-2}{12}}{2}=\dfrac{\dfrac{28}{12}}{2}=\dfrac{28}{12}\times \dfrac{1}{2}=\dfrac{28}{24}=\dfrac{7{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times4}} }{6{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times4}}}=\dfrac{7}{6}\end{cases}$  \\Ainsi : $T\left(\dfrac{2}{3}\,;\,\dfrac{7}{6}\right)$. \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On applique les formules avec les données de l'énoncé  : 

\medskip
$\begin{cases}x_W=\dfrac{x_U+x_V}{2}=\dfrac{\dfrac{4}{5}+\left(-\dfrac{4}{5}\right)}{2}=
          \dfrac{\dfrac{20}{25}+\dfrac{-20}{25}}{2}=\dfrac{\dfrac{0}{25}}{2}=\dfrac{0}{25}\times \dfrac{1}{2}=0=\dfrac{0{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times50}} }{1{\color[HTML]{2563a5}\boldsymbol{\times50}}}=0\\[1em]
          y_W=\dfrac{y_U+y_V}{2}=\dfrac{\dfrac{5}{2}+\left(-4\right)}{2}=
          \dfrac{\dfrac{5}{2}+\dfrac{-8}{2}}{2}=\dfrac{\dfrac{-3}{2}}{2}=\dfrac{-3}{2}\times \dfrac{1}{2}=\dfrac{-3}{4}=-\dfrac{3}{4}\end{cases}$  \\Ainsi : $W\left(0\,;\,-\dfrac{3}{4}\right)$. \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{Indice}
	Si $A(x_A\,;\,y_A)$ et $B(x_B\,;\,y_B)$ sont deux points d'un repère orthonormé,
       alors $x_M$ l'abscisse du point $M$ est la \textbf{moyenne} des abscisses des points $A$ et $B$, soit $x_M=\dfrac{x_A+x_B}{2}$ et 
      $y_M$ l'ordonnée du point $M$ est la \textbf{moyenne} des ordonnées des points $A$ et $B$, soit $y_M=\dfrac{y_A+y_B}{2}$. \\
      Ainsi,  les coordonnées du point $M$ milieu de $[AB]$ sont 
      $M\left(\dfrac{x_A+x_B}{2}\,;\,\dfrac{y_A+y_B}{2}\right)$ 
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item     $T\left(\dfrac{2}{3}\,;\,\dfrac{7}{6}\right)$
	\item  $W\left(0\,;\,-\dfrac{3}{4}\right)$
\end{enumerate}
\end{Reponse}